【新冠肺炎】港大刊於《刺針》研究 推算武漢2月下旬逾23萬人感染

新型冠狀肺炎（新冠肺炎）疫情持續，目前全球確診個案已超過250萬宗，逾18萬人死亡。港大公共衛生學院世衛傳染病流行病學及控制合作中心研究發現，內地診斷機制或低估確診數字，以截至2月20日數據推算，武漢確診新冠肺炎患者已達23.2萬人，有關研究刊於權威醫學期刊《刺針》。

據報道，研究指內地首個診斷標準在1月15日釐定，當時只將曾到武漢或華南海鮮城、有發燒及肺炎，病毒基因測序與圖譜脗合者，才會列作確診患者。國家衛健委在3日後修改，群組感染、曾接觸有症狀武漢人包括其中，而核糖核酸測試（RT-PCR）呈陽性反應亦是標準之一。論文指出，單是這修改，患者數目已增加7.1倍。

內地之後亦多次修改診斷標準，論文指若內地一早使用第5版標準，即是病人只要到武漢附近地區或爆疫地點、曾接觸到訪武漢的懷疑個案，核糖核酸測試（RT-PCR）呈陽性反應者，估計在2月下旬，內地實有23.2萬名患者，亦由於部分輕微個案無病徵、或未能確診，故相信確實感染數字還不及此。

相信確診數字還不及此

實有人話唔洗你講都知
但依加係有科學跟據唔係9up

China 9估確診數字